---
title: "جلسه ی ۹"
subtitle: "ffmpeg"
date: "1393-12-20"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
این جلسه آخرین جلسه ی لاگ در سال 1393 بود که با حضور یازده نفر از اعضای لاگ تشکیل شد. همچنین پروانه زحمت کشیده بود و سفره ی هفت سین زیبایی آماده کرده بود.

در ابتدای جلسه آقای فیروزی درباره ی FFmpeg توضیحات جالبی ارائه دادند. سپس به صورت عملی یک سری از دستورهای مربوطه را به نمایش گذاشتند. <!--فایل ارائه ی آقای فیروزی را میتوانید از [اینجا](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/03/FFmpeg.odp) دانلود کنید.-->

در بخش دوم جلسه هادی ادامه ی مبحث Bash script را توضیح داد. از مباحث ارائه شده میتوان به تعریف function و نحوه ی استفاده از آن ، محاسبات ریاضی و همچنین گرفتن ورودی از کاربر اشاره کرد. همانند جلسه ی قبل بعضی از اعضا نیز به صورت عملی دستورها گفته شده را پیاده سازی نیز میکردند.

<!-- FIXME Missing pictures
[![](/img/6e43d694-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2030447.jpg)](/img/6e43d694-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2030447.jpg)

     آخرین جلسه ی شیرازلاگ در سال 93

[![](/img/6e43d900-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2030914.jpg)](/img/6e43d900-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2030914.jpg)

     سفره هفت سین

[![](/img/6e43da86-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.203128.jpg)](/img/6e43da86-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.203128.jpg)

     لوگوی شیرازلاگ


[![](/img/6e43dbe4-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2031624.jpg)](/img/6e43dbe4-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2031624.jpg)

[![](/img/6e43dd42-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2031968.jpg)](/img/6e43dd42-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2031968.jpg)
-->
